這個十一月

這個十一月 - 曾志豪

《英雄故事》截圖

這個十一月上天不知何故，頻煩向人間招手，帶走了多少個人，收回了我們多少的回憶。大俠退隱、大亨息影、紅顏薄命。

藍潔瑛香消玉殞，如風消逝，各大傳媒都以「靚絕五台山」介紹她曾經的傳奇，也用了最保守的筆觸重提她被影壇大哥#MeToo的悲慘往事。當然，許多傳媒都忘了自己用過在她身上的外號，「四大癲王」。以往明明用字尖酸拍攝相片不肥不醜不殘不老的不用，今天都突然向善，昔日種種恩怨情仇，就讓一切隨風。

金庸鄒文懷兩位前輩都是高壽離去，圓滿人生；獨是藍潔瑛，坎坷顛沛，盛極而衰。

傳媒報導，她在娛樂圈沒有交到知心朋友，人生下半段，知心良朋，竟是一個普通街坊，一個完全和娛樂圈沒有半點關係的普通市民。這位街坊和藍潔瑛相處也很有默契，不會查根問底你以前究竟遇上甚麼，也不會嘲笑你是「癲王」，看到你滿頭白髮也不會可憐你以前明明是靚絕五台山的甚麼甚麼，一切都是普通人般相處，贈飯送暖，左鄰右里。

演藝人協會非常大方的表示會照顧藍潔瑛的身後事，因為她是演藝圈中人；我看如果問藍自己的意願，她或許會抽起一根煙，讓赤柱的陽光照在自己臉上，然後告訴你，她已經不是藝人，她的朋友也不是藝人，只是一個街坊。

網上八卦總結了她為何從高峰跌下人間的原因，五花八門。有性格高傲所以被電視台雪藏，有指她情海翻波大受打擊，暴劫梨花的傳聞更是致命；這些可以是個人不幸的原因，也能理解為時代的悲劇。不正是一個女子，和電視台的霸權制度抗衡，對愛情擇善固執，然後飽受社會潛規則所殘害的經歷嗎？

當大家都說她得解脫不用再受人世間的痛苦，可曾想到，如果人世間多一點同情少一點嘲笑，她毋須離開也不用受苦。

曾志豪

上一則
上一則
中國第一篇武俠小說 (馮睎乾)

下一則
下一則
匪夷所思的事故 (高慧然)